amd cpu&gpu 討論post #10 睇#1先

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

新手入門

CPU 部分

Radeon VII Undervolting / Overclocking

咁快手

lm

AMD Yes!

等緊zen2
就賣鬼左粒1950x佢

LM 收2700x 100蚊一粒

tr3 應該 q3尾 出

tr3有驚喜

DDR4 ECC RAM出名貴
唔怕死就上淘寶

留名

新顯示卡係咪7月出

7/8/9月機會大

留名等zen2

我既建議
如果有不穩定 可以降到 2933 呢個頻率

Amd CPU + Nvidia GPU

ddu driver reinstall again

失驚無神就freeze 畫面

(有冇機會係display card問題？)

係咪 dram voltage 比不夠電壓？

我用xmp超

即係 1.35v la
4x16 比足D 上1.38~1.4

返去試下

不過仲未解決到開google drive一開就freeze畫面個問題

頂 入院期間 見到想買果組RAM 特價 WTF 依家賣曬新蛋冇貨賣
btw 之前好似有巴打叫我買兩組 3200c14 8GB x2 好似易上d ?

B die

我要打32GB係睇下8 x4 定 16x2 好

已經入左兩pack 3600c16

4x8 好D

入左院 冇得買 依家冇曬貨

本身想買3600C15 想買果陣就無哂貨

dual mon 用dp ， 終於發現 睇電視軟件(dvb viewer) 用enhanced video renderer就會freeze

做叛徒玩返intel好撚易超

而家 amd / nv driver 接 雙 mon 有 bug

hdmi / dp 都會???

我最多試過係桌面圖唔岩位
原來bug黎

cinebench 20個score係咪set高左
2700X test完有4000幾分...

一樣會

Giga x AMD

The System76 Thelio Massive -- 2990WX Threadripper Monster

4.3ghz 3200c14test
果時我係47xx

AMD狗真係好撚ON9, 又要多核, 又要初代板都SUPPORT, 阻住地球轉嘅垃圾
強烈支持MSI, 世界第一

睇完除左話你on9 都唔知講咩好

ungunable

R5 1600同adata xpg d40 3000mhz c16 b die 8*2賣到幾錢

條b die 自己超上去咪留返

4.0, 3200c16, 4100

AMD 50週年 會有以下產品：

1. Ryzen 7 2700X

2. Giga X470 Gaming 7 WiFi 50

3. Sapphire Nitro+ Radeon RX 590 8GB AMD 50th Anniversary Edition

之後應該會有更多

資料來源：

諗住換G.skill J下rgb
諗緊換機遲下放左佢定做後備

想問呢條RAM CMR16GX4M2D3000C16
ASUS C7H ram list唔見有 係唔係 等於唔啱用 ???

我睇ram個網話支援am4嘅板 應該得嘅

但我睇ASUS 反而冇..咁奇怪 F4-3200C16D-16GFX 呢條又係 3200C14-16GFX 反而冇 C16 又有SHOW 支援 姐係點

而家板廠存耐冇更新過 dram support list
怕中招 買 for ryzen ram / Samsung b die ram

買g.skill嘅for amd實冇死

不過 Zen+ imc 已經改善好多 ram support 理論上會好D 不用怕兼容問題

咁我係唔係直接 去RAM 網睇最好 ?? 我見其他都開始減價...其實唔係爆超頻 我諗住上RAM 3600MHz都得吧 ? 時脈...我應該FEEL唔到分別 其實最抵玩 會係邊條 ?唔計有冇RGB...冇就最好 光污染

rgb 可以熄嫁嘛

3200c14 is best choice

舊板唔support zen2?

果個只係 Ryzen 初代底板 問題
你塊 msi x399 creation 兼容 tr3

16GFX ?? 我諗住復活節 即刻買兩組打滿32GB FOR 之後 執相用...
但3200c14 可以上到幾多MHz ???

體質好嘅起碼3666

乜...咁難超嫁 我以為3200C14 可以輕鬆上

因為zen+ imc 限死左 3466/3600 實際oc 上 4000以上 （ intel 平台） zen2 也應該能上呢個速度

姐係我應該 等平RAM 買左先等Zen 2 ?咁我呢排望實個價先

之前個d80都幾抵屌下

b-die一般都超到 甚至可以再上

咁我望實個價先

b die 都睇體質 如果是3000c16 果D b die 體質差一大截

所以我直接買3200C14 就實冇死 right ???

yes

依家多數都是買3200c14 之前新蛋賣到1500

我唔諗住買有RGB版本 會買GFX 應該都啱用吧 ?

啱用

係 睇緊呢條...個價應該有得再落?

冇特價買好似好唔抵咁

我覺得X570會玩埋出年7nm+,唔會有X670

之前 千6 之後千4 依家千3....

每一代 cpu 都係會 新底板配套 的
板廠想賺錢啊 只有一個重要問題 板廠重不重視舊板 bios support 至少做到兼容前一代板

咁係唔係等新底板出左 先買RAM 會仲好 照你咁講

ram 可以先買 板睇定D先

你唔係話配c7h咩？

咁暫時睇得C7H嘛..其實我等緊新CPU 出世

之前係中田買咗塊c6h 都等緊ryzen3000支唔支援 唔支援買2000u算數

你買左塊底板先 ??

999有塊c6h 咪買咗先

c6h 有跟進 agesa code support zen 2

唔多識 姐係有機會support ryzen3000？

嚇到我
買左成4000銀

比得 zen 2 agesa code 就有機會

amd yes！！

又抵玩喎

你果塊C6H 上唔上到2700x ?

support到
hero板供電應該唔係問題

咁學你咁玩都其實抵玩喎 不過想一次過升級 感受下最大既分別
依家仲捱緊 i5-2400

之前係睇啱b450f嘅 不過見到c6h有特價咪買咗咯

邊間咁抵玩

中田 上個post好似有有po過

上網搵唔到..係唔係已經冇曬 我見依家香港買最平係jumbo

當日已經冇咗啦 收工睇到post經過買咗

超抵玩

一堆功能唔識用

我到時買貴板都係求穩定 超到RAM 穩定用到果d 最緊要係大板..唔洗好似依家咁 捱細板..張sound卡同display 貼到實一實咁迫...仲要唔夠風扇插位

微星在回復用戶資訊的一封郵件中稱，Zen 2架構的三代Ryzen處理器不會支援300系列老主機板，B350不行，X370 XPower Titanium這麼高端的型號也都不行。

玩超ram 上 itx

其實我反正都係買夠32GB 買呢條會唔會好d ?
F4-3200C14Q-32GVK

呢條冇問題 都係 b die

只要係3200CL14 咩型號都得了 快啲復活節就好了

其實插4*8好啲定2*16好啲

4 x 8 > 2 x 16

搞到我都想買

唔等復活節？

原本係想等年尾黑五一炮過搞掂 睇下復活節平幾多先啦

你諗住買邊條

同你一樣 3200c14d 16gb有咩買咩

我買 3200C14Q 一次過打曬4條

用唔嗮咁多 小小地16gb玩下算啦

我..用得曬 因為影開相.....依家好慘捱緊i5-2400..開張相都要LOAD幾秒

平時剪下片 打下機 16gb咩都夠 留錢買下啲ssd算啦

剪片16GB

平時得閑玩下姐 唔係專業揾飯食

the decision is not yet finalised.
in terms of vrm the x370 titaniun design is definitely better than the vrm of many b450 x470

this is not that simple.

我已有

16GB 真心唔夠用

睇大家點用啫 依家個部得8gb就真係唔夠用啦

8GB

開個chrome都冇咗5GB

完全幻想唔到 8GB 點玩

E3會出Navi係真定假架？

等 computex amd 自己宣布

直接出Navi 10定20取代張Radeon VII好過啦

補充少少：
cpu 應該為體質特挑版本 有需要就....

再超下

閒玩剪片都係上32好
16唔會夠

玩4K唔使諗
加個stabilizer 都玩你N年

未裝AIO cooler唔敢超4.1

Navi 20打2080
不過好似有排……

navi 傳聞有大核心版本 navi 20
navi 10 最高打到 2070

咁Navi係咪除咗新架構之外仲有乜？Ray Tracing？
如果Navi 10只係以「最高打到 2070」為賣點之外乜都冇嘅話我都係買定Radeon VII算
當然，如果multi-chip module design成真，啱啱發佈就做到一張卡有兩粒Navi 10 cores就另計

Lisa 自己講左

其實amd個one drive超頻有無用

storemi ?

係overdrive 睇錯

定係你地都係用bios超

一定 bios 搞 怕軟件搞 有bugs

今年升3700, 下年升navi

訓醒 條ram又平左兩舊水

3700X for sure
Navi 10打中階
等Navi 20

咩RAM

新蛋想買嗰對而家同Black Friday一樣價

F4-3200C16D-16GTZR
打爆RAM槽

我買C14Q 打爆

Ryzen 7 3750H + GTX 1660TI

Notebook Model :
GA502DU-AL025T
FX705DU-AU035T

查看 @momomo_us 的推文：

買tzr打爆rgb靚仔啲

我剩係要實用 對RGB 冇興趣

PS5= zen2 + navi + ray tracing + ssd

navi 準備出 要清貨了

MSI 官方聲明

等Zen2重辛苦過等End game

諗到樣嘢

am4 socket 最多24條pcie lane

Zen 2係pcie 4.0

1x pcie 4.0 = 2x pcie 3.0

有4條pcie要分去chipset

最頂級板可以有40條3.0俾用家？

之前邊個放流料呀

全力炒車

應該 cs 果邊 亂答

1x pcie 4.0唔會識得自動變做2x pcie 3.0

底板廠加PLX switch Chip

x570 有 workstation mb

有廠肯加先算，顆switch唔係平
marketing而言都會推啲用家上去用X499

ws向mb就有機會加

例子：有PLX嘅16x轉4條NVME轉接咭價錢係冇chip嘅十倍

係到問一問
我用緊B450M mortar + 2700X
stock cooler auto boost 4Ghz (姐係ren片個陣) 會70-75度
係咪裝左AIO就可以上4.1-4.2Ghz?
我stock cooler上唔到4.1...會藍MOON

2700x stock cooler 只能 4.0
上埋 aio 仲要睇果個頻率 底板 vrm 會不會過熱

補充少少：
聲明最後一句 MSI 帶晒頭盔 不能確保部分底板能支援 zen 2

上網見人可以用呢隻板正常OC 4.2

你要 入 bios 識調整cpu clock 防掉線程設定

我諗你講緊bass mhz 同multiplier?
有冇英文setting 名

Base

除非入cpu voltage + cpu clock.
超4.2 呢張圖既settings 要調整

而家msi直接宣佈埋邊d板上到next gen ryzen

a320 冇板權

仲諗住auto哂佢/////

試左 4.1先

試4.0先再用相同電加上去
1.36v

得閑睇下有冇人問asus得唔得先

bios都出咗啦

A320唔得都正常呀

頭先得閑上去望到啦
冇1代u係唔係要拎去代理更bios

c6h?
冇咪去代理
或者pm飛馬問問

唔係飛馬到買都得咩

睇緣分
利申:打手

法奧打手表示
個司機好靚仔

zen2 係咪用舊 socket?

Reddit 有人整合 確認能收到 Zen 2 bios 既 各板廠 x370 / b350 底板 有興趣自己睇

link :

留意 list 仍然在更新

Am4最後一代

應該仲有出年7nm+喎

AM4當初唔係話用到Zen 3定4咩

sorry
Ryzen 3 先岩
仲用唔用到 am4?

ryzen 3係咪想講zen 3

係
sorry

支援四年,zen3係最後, 總之第四年

on9

姐下代又要換板

睇你咩情況下換
想底板供電好 可以應付 zen2 cpu 否則可以用清貨價 x470 頂

訂左ram未?

其實 Flare X 同 Ripjaws V 係唔係純粹外型唔一樣 個內容一樣 ?

flare x 係專門 support amd ryzen 既 dram 系列

Ripjaws V support intel 多D 不過 後期bios support 己經冇問題

下代邊洗, 再下代先要, zen, zen+, zen2, zen3（？）

咁...真係要睇下一代...個bios點 直接買3200C14Q 好似好過 3200C14D ?

仲以為3200C14就 AMD一定用到 原來都係有分AMD INTEL RAM

g.skill 3200c14 （ 不同系列） 均可 以在 amd 平台 穩定行 3200c14 前提是 底板

都係果句 怕中招 可以買 flare x 3200c14

等復活節 價錢決定Q定D 應該都一樣既 Q好似係 四通道 ?

.未呀 真係唔急喔

啲u又未公佈

都係既 但就復活節

D係兩條
Q係四條

AM4 CPU係雙通道

btw TridentZ Royal 已經冇分Intel AMD

所以 買D同Q 用落AMD其實一樣？
RGB真係不了 唔多鍾意 而且仲要貴幾舊水

Ryzen新APU準備切開中

睇你要總數16定係32GB

16GB單條係雙面就話難超
所以8x2 或者8x4

4*8GB

12nm

緊係8x4

wfc

32GB應該夠玩既

TR 2950X + Asus ROG Zenith Extreme Alpha + AMD Radeon VII + G.skill Trident Z Royal 3200C16 16x8

廚房佬 應該收到 8粒 Ryzen 3000 系列 CPU (包括 APU ) NDA 5月27日完 即係 Lisa Su 發布 Ryzen 3000 Series 的時間了

3200係Apu?

上面有巴打 post link 講左 3200 apu

呢條link畀用amd itx & 下吹式hs 嘅用家有參考價值

廚房佬真係痴撚線

1700x asus x370 pro
4x8 3600c16 機都boot 唔起
落左3200c14 又著到

1代 imc 4x8 難上 3600

[Rumor] Zen2 yields: not fantastic as Zeppelin yields, but very good!

Two years ago we wrote about the crazy high yields of Zeppelin dies but, now, we are here to talk about the yelds of Zen2 dies (About 88 mm2). According to our sources, the same who told us about the death of Global Foundries 20nm, the fully working Zen2 dies are about the 70% of the total production (A separate discourse needs to be entered into for the frequencies).

Despite it doesn't sound great at first sight, that's a very good news. If we think that a fully working Intel XCC die (28 cores) has a rumored yield of 35%, this means that a 64C EPYC2 CPU has got a yield rate of 70% (8 x 8 dies). Almost the double of Intel yield rate!

So, we are curious to know EPYC 2 (And Ryzen 3000) prices.

砌新機有少少野想問

唔超都夠用??
想用係ITX機箱

用邊一塊板和 cpu ?

R5 2600X
板仲睇緊

咩箱

睇你想底板供電好, wifi 定 超 ram 好了

Evolv Shift

Asus B450I??

asus b450i bios對新手友善 供電稍差於 msi 超 ram 勁 wifi 弱左D 但可以換
msi b450i bios 和超 ram 稍微比 asus 差 但 供電好 wifi 弱 一樣可以換
giga b450i bios , 供電, 超 ram 比 msi 差 但 wifi 好

Msi m7個wifi都係糞
無線拉出黎既都仲係差d

講緊itx

想問x470 有冇matx build factor
搵極得itx or atx

差唔多啦
而加做叛徒一身輕
得閒過黎挑機

x470 冇 matx 只有 atx itx

Newegg Promotion

2400 不了

不打機 只剪片有用

但係玩得amd都是要高頻㗎啦

哇咁平既 抵買過16GFX

原來係2400

各位ching 有冇人成日會blue screen
都唔知係win10 問題定係我硬件問題
CPU冇OC RAM只開XMP
都經常性會blue screen
有冇ching 知發生咩事

Ram Model

G.SKILL Trident Z RGB (For AMD) 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C16D-16GTZRX
插哂四條8GB
係BIOS開左DOCP 1.35V DRAM
其他咩都冇改過了

dram voltage 不夠 1.38~1.4 v

咁我再試下先 唔該Jack 巴

3600c17 落3200c16 1.35V
bdie

轟1.4改做3200c14 test

3200c16唔係b die
大約1.35-1.4鎖3200c16算啦

已經上到1.4v 仲不停咁blue screen
唔知個原因係咩

bios version ?

0804 C7H Wifi
每個鐘一次 想好好打陣機都唔得

上左3.8用左幾日都冇hand

1.38

更新 1103 bios 了

cpu 超頻比不夠電壓

林大話要64mb bios rom 先夠用
而家d cheap 板用緊16mb

有冇巴打知道Rome幾時出貨

Ram係邊條

#272

16*2
雙面仲要唔係b die3000上到都偷笑

我當年16*2 3600c17 b die都撚到我搞好耐先玩到3466c14-16

4x8

我嗰隻佢話AMD 用嫁
4X8
上1104再用1.4 好似就冇試過BlueScreen 暫時

跑左 Runmemtest 100%先

on9
1.4都叫轟

on9
全線x370都係16MB
呢個係amd問題, 事前冇講俾廠聽

Computex 2019

咁1.8

橙

intel 超 ram 都可以上 到1.5 v 了

1.4上4500c18啦
再上再搞好多野
唔啦

cpu冇超
超ram only

跑Runmemtest 100 %

1.4v 都岀事
過唔到

試入 bios 改 command rate ( cmd ) 為 2t 提高兼容度

有時會行左好耐先有一次 error count
有時又會一行就彈error

cpu 有冇超頻？
有既比埋用緊咩頻率

冇超啊
全部auto pbo 嗰個setting 都冇開

X系列 原廠預設左 開啓左 pbo
想穩定就要用 offset mode ( -0.1 v ) or set 死某個頻率

因為 Runmemtest 燒機 cpu 一樣會 full load

轉左2t 之後 而家去到5x % 都冇error count

平左30蚊

買 non amd 果條了

加少少買royal

AMD Zen3架構的Ryzen，Threadripper和EPYC處理器將採用TSMC的7nm+製程，最快第三季推出樣品

AMD Zen 3的處理器將於明年推出，並利用TSMC的下一代7nm+製程，電晶體管密度將高於今年推出的Zen2。AMD的Zen3架構將適用於各款Ryzen，Ryzen Threadripper和EPYC系列處理器，採用先進的TSMC 7nm+製程，並採用先進的EUV技術。在PCGamesN發布的一份報告中，提到AMD的Zen 3架構將透過TSMC 7nm+製程獲得大幅度的電晶體管密度提升。與使用TSMC 7nm製程的Zen 2 CPU不同，7nm+製程採用先進的EUV技術，並可在2019年第二季限量生產。

現在根據TSMC自己的說法，7nm+製程允許整體電晶體管密度增加20％，同時將功率效率提高10％。使AMD可以充分利用製程，我們可以看到預估Zen3架構的電晶體密度提升大約20％，同時功率效率提高了10％。

AMD的首席技術官Mark Papermaster公佈了對Zen3 CPU架構的期望。首先AMD表示他們聲稱的性能和效率數字是真正的產品，而TSMC是使用他們自己的方法。因此兩家公司的功耗和性能提升估計之間會存在稍微差異。製程和實際產品是兩個不同的東西，你無法比較它們。

期待緊5月28日 computex

一訓醒又hand機
set左做1.4v 跑緊

邊條 其實依家咁係唔係代表特價左嫁啦？？

限量生產咁咪有炒價

10%即係未過到9gen
照字面解

我剩係想佢快啲出 點都勁過我用緊果部

下年

呢排刺客免費 下載左黎玩

R3 2200G 全低都叫PLAYABLE

麻煩睇標題
Zen 3

屌你標題黨

No RGB

上左1.4v

用緊1700+AsRock X370 Killer SLI，想買返對2x16GB/4x8GB DDR4超下RAM頻，係咪預咗上唔到3000？

上面張表有冇參考價值？

pass 了

G.SKILL Trident Z ROYAL 銀色 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTRS RGB 鍍鉻拋光散熱器 X 2
Total $3120

試埋1.39v先

Hynix CJR die AMD 平台穩上 3466/3600

用左2t 之後 1.4v 過到200% 了
但2t 同 1t 分別大唔大

1t 延遲低D

而家穩定到就咁用住先
唔該Jack 巴

1.39v

1.35v

好似唔關ram事

好混亂
Zen 2 = 3000系列
Zen 3 = 最新!?

哇仲平過GFX

7nm DUV = Zen 2 = Ryzen 3000 ( 2019 )
7 nm EUV = Zen 3 = Ryzen 4000 ( 2020 )

一年出一次 分分鍾 下年果粒先係正式好野

Zen vs Zen +

佢咁搞法 2020年先砌都似

Zen 2 用 7nm DUV 都可以玩好耐

我連i5-2400都捱到唔怕啦

最多咪zen3再換

我比想知 7nm同7nm+ 最主要既分別係乜

換完再換

等 AMD 出左 product 先知了

兩樣都未有實物

EUV OC能力仲更加大

又等下

Asrock iBOX-R1000 with Ryzen R1000 Series

我覺得X570會係有部分功能俾關閉,等到出年有最後一代AM4 Ryzen先出BIOS更新

又玩呢招

睇下intel嘅10nm+++++++++咪知

睇佢地兩間互劈就知大概係咩一回事

而家等睇 Zen 4 用 tsmc 6nm 定 5nm 了

呢個係同 a300 個啲差唔多嘅 barebone system?

呢個係工業用途 barebone system
CPU 係 BGA 封裝

越出越勁 點追

Zen 4要換 socket 了 因為 ddr5 和 pcie 5.0 都準備出來了 Zen 3 是 AM4 Socket 最後一代

pcie 4.0 skip?

DDR5 又炒RAM了

Zen 4 出果陣 已經 2021年了 到時再睇了

喂大佬呀你唔好咁痴線啦

我應該都係買3850x+8x4 3200C14 嫁啦

用係政府乞返黎嘅4000蚊買cpu同ram

就算出到16c 你真係用到？
出 8c / 12c 實際D

我諗住用4000蚊買3700x

3700x加2*8 3200c14 4000蚊應該夠買掛

我唔買ram了,有兩條3200不過c16

睇budget做人 有剩咪買4*8gb 3200c16

睇最高頻率做人

要買 就買最好 然後用幾年

說好的CPU自帶雙10G LAN呢
變咗兩隻蟹

重裝完...
用到google drive了
搞咁耐原來係windows問題

google driVe 同 ram oc 有關係咩

是咁的
之前砌完部機
全新裝windows
跟住裝google drive即刻freeze畫面死機

跟住唔用google drive啦屌
反正onedrive有1tb

跟住間唔中都會freeze畫面死機
唔係藍mon，所以冇dump log
睇log都冇show點解死機
個情況同開google drive死機一樣

咁最後咩原因

岩岩重裝完
sync緊google drive
用多幾日再報告

Ryzen 3 3200G : 4C4T
TDP : 65w
Base Freq : 3.6Ghz
Boost Freq : 3.9Ghz
iGPU Clock : 1250Mhz

查看 @KOMACHI_ENSAKA 的推文：

GPD Win Max 將會使用 AMD Embedded V1000 Sertes CPU

AMD 50週年版本 Ryzen 7 2700X

商品 ID : YD270XBGAFA50

Spec : 8C16T
TDP : 105W
Base Freq : 3.7GHz
Boost Freq : 4.3GHz ( 未確認最終版本 ）

查看 @KOMACHI_ENSAKA 的推文：

想問下有無人2600用原廠散熱上4.1Ghz?

上到4.1Ghz??*

原廠散熱

用原廠壓得住咩？

我好好奇
窮撚打算用住原廠散熱兩個禮拜先
之後再換u12s

咁wraith prism同wraith stealth都係原廠散熱

都係要睇原廠散熱比到既 TDP上限

我覺得超頻就好難壓得住
換之前咪唔超住先
我聼啲fd講佢個原廠散熱虧虧地 唔超都50 60度

拔劍

[ Ryzen Mobile CPU ] R7 3700U vs R7 2700U

華為榮耀magicbook用3500u
kpr-w19
AND YES

不過magicbook 個 mon 好垃圾下

依家買vega 56係咪好不智
我見佢超一超好似仲幾揪得好心動

我部機裝左2x8GB ram
但燒ram同平時用都只係最盡用到12-13GB
想問下係唔係正常?(已經set左無virtual memory)

明白

有冇開 chrome ?😂😂😂

而家建議等 navi

navi係咪2020先有?

今年E3
2020果個係 Next Gen Xbox / PlayStation

9900k面前都係糞

我知你用 9900k 但呢個標題講緊Ryzen Mobile

有呀

正常

姐係chrome會committed左 d ram但無used

唔理
都係糞

chrome 食 ram 正常的

我知chrome食ram
但唔識分committed同used
利申：電腦白痴

忍手啦

之前已經上黎問過砌新機ITX箱
最後執左呢條list

AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1170
MSI B450I GAMING PLUS AC HK$ 970
G.SKILL Trident Z ROYAL 銀色 DDR4 3000MHz 32GB Kit (2x16GB) F4-3000C16D-32GTRS RGB 鍍鉻拋光散熱器
Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 875
ADATA Ultimate SU650 960GB HK$ 699
WD Blue WD10SPZX (7mm) 2.5" 1TB 5400rpm 128MB Cache SATA3 HDD HK$ 318
SilverStone 銀欣SFX 系列 SX650-G (Full Modular 模組) 650W Micro ATX (SFX) 80Plus Gold Cable Management 火牛 HK$ 725
Phanteks Enthoo EVOLV Shift Gray ITX CASE強化玻璃側板灰色(Tempered Glass Windows)PH-ES217E_AG HK$ 950

想問水冷用邊隻好??
主要用黎開模擬器掛機，執相剪片
1660同2060會唔會差好遠??
定係用返舊卡rx480已經夠用

budget ?

3000-3500
其實砌住等3代U

2700x
CM ML240R
Deepcool L240 壓唔壓到
上網睇review 2隻都係tier 3 但Deepcool 平230

240mm 都壓到了
推薦 x52 / h100i

Budget 唔想上千
見係呢2隻同antec Mercury 240 都差唔多
冇分別就買Deepcool 好似450有找

咁不如買把好啲嘅塔散

committed 是 ram 可用容量

如果係我 我會用雙 m.2 + 1tb hdd 慳位

岩價咪買囉 有幾不智 不過最好搵番公版56 聽講用料跟64一樣 無包超

Msi塊板得一個m2位

ASUS B450I果塊有 雙M2 +WIFI

油耳講過deepcool castle幾好

抽中 samsung hbm 先好

Cpu散熱有咩選擇

cooler 要請教其他巴打
case 不能上水冷

之前唔知邊度睇到話今年出嗰隻同2070差唔多, 有隻再勁啲要等2020

你等不等先

揾cryorig c7 cu

我見官網寫支援到120mmx27mm水冷

120 mm 一體式水冷是垃圾

出大舖頭問 cryorig c7 cu 呢個 itx cooler fan 了

ECS SF110-A320 with Ryzen APU

買左Enermax Liqmax II 240
430HKD
外國forum 佢排Tier 1....係冇RGB不過都有白燈
超抵屌 一陣番去開箱

同Corsair H100i GTX / V2 / RGB Platinum*, H100x*, H105*, H110 / i / GT / GTX*, H115i / Pro RGB / RGB Platinum*, H150i Pro RGB* 呢一堆同Tier....感覺好撚抵屌

又幾好喎，可能遲下換3700x再換埋佢

抵撚到扑街
最後一隻俾我買左
佢新款個隻rgb aio 反而去左tier3

仆街

2019年 Navi 10 中階 接替Rx570 580嗰d
2020年 Navi 20 光追 打中高階市場 對付RTX2070 2080

傳RX3080 249usd 打2070

傳聞 navi 10 最高打 2070 navi 20 下年出

咁我等navi 20了, 而家用緊1070升都冇意義, 如果等唔到就2080了

Lenovo ThinkPad E495 & E595 支援 AMD Ryzen 3000 系列

ThinkPad E495

ThinkPad E595

用緊1070+1
2020換Navi 20 差不多

ram model 😑😑😑

樓主 應下機 比下full spec

爆炸死左

Sorry Corsair vengeance 16gb 3000mhz

mb 更新下 bios 了
更新 F24 version bios.
不過更新前 更新 chipset driver
詳情睇 #1 新手入門

Zen2

仲有1個月半

個身開始痕

點解仲未有流出

都話在 computex 發布

佢要無碼流出唔知會唔會有人偷跑呢

廚房佬講左有NDA
點無碼流出？

3600X

HP ProDesk 405 G4 Desktop Mini PC with Ryzen APU

好似3700x仲抵 多核戰更遠未來

3200G 和 3400G 不再用牙膏了 改回用焊了

3400g有冇20組Vega CU大戰1050ti

zen+ 不了

又平左啲

Zen+ 和 Vega IGPU 來

就係講緊入面iGPU有冇20組

只有 11 cu
想有 1050ti 等 7nm CPU with Navi IGPU

下年先有7nm apu
apu 例遲一年

Radeon VII 和 Ryzen 7 2700X AMD 50週年版本盒包裝

500樓下:
ATX: Antec P8, DeepCool MATREXX 55 (平箱，支援E-atx)
MATX: Silverstone P15B(1個hdd 無前filter)
ITX:

1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,SilverStone RL06 ($600, 散熱向)
MATX: FD Define Mini C
ITX:

1000樓上:
ATX: FD Define R6, P600S, lian-li O11 dynamic
MATX:
ITX: Inwin A1plus

歡迎再加

遲下整個表 cut 鳩哂d link
list 哂d suggest 配件算
咩悠二飛馬打手都冇得做

[Ryzen Mobile CPU ] AMD Ryzen 5 3550U + Vega 9

查看 @TUM_APISAK 的推文：

你咪油耳打手

其實依家Radeon VII算係咩級數

gaming 效果 1080ti 和 2080之間

個價好似同2080差唔多

VII 主要睇 16 GB HBM2 既用途

16gb走咩4k都有突

c7 垃圾, 特別係把風扇

買 cu 果個版本
風扇上a12x25 / ippc 120mm 2000

風扇換A9就得

好似比錯風扇
巴打你岩

有adapter可以落12cm扇 不過落92mm會fit返c7個heatsink
要low profile啲可以用a9x14 我自己試差大概5度

其實打division 2@1080p都食到7gb vram以上
仲要畫汁唔係最高
我唔明2080個的點打2k

珍寶個d80唔係抵好多咩

gskill 靚仔d
不過我買adata

D80 3200

adata 畢了

裝飾水冷 次貨三叔

c16 同法奧d z1 同一款

我想講3600c17 都係1400
自己落3200c14 咪得 if you need 3200

仲諗住買對搭埋本身有嘅adata d40

d41

D41 is ok

係DDR3 年代 壞到怕

本身諗住d80+d41爆上32gb ram

買 3600c17 就 ok了

冇事代代都用adata

咁我隻SSD 都係用緊adata既 不過ram就 壞過4條 所以不了 雖然都係幫朋友砌都係 d41

不超 只行 xmp 冇問題

降黎用懶得摸

adata呢條都係b-die咩？

係 b die 但體質差果隻

聽講呢隻難超啲

3200c16 體質實差過3600c17 果d

通常易超嘅都是3200c14 3600c16

新蛋3600c16 都係千四

反正我自己手上仲有 g.skill 4000c17 2x8 3600c17超不到 用 4000c17 果條超

4000c17輕鬆啦

Asus ROG Zephyrus G GA502 with Ryzen CPU

Asrock 更新 Deskmini 型號 ：

Deskmini A320
Deskmini AB350

查看 @momomo_us 的推文：

3600C16 千四 唔睇CL值好似都過得去

Asus ROG Zephyrus G GA502

Asrock A320 ITX [ 冇 Chipset ]

MB Link :

查看 @momomo_us 的推文：

終於有低端ITX

右下角嗰粒咩嚟
得A300/X300係冇

heatsink孔位睇黎又係用左LGA115x嘅孔位

應該我睇錯 chipset chip 來

jack 巴 2021年會唔會有

zen3, 7nm+, 16c32t, ddr5, pcie5, usb4?

amd 未必 咁快
至少 Zen 3 之後 先改到 Socket
Zen 3 是末代 am4 CPU 依然用 ddr4 + pcie 4.0

AMD Working on DDR5 Memory & “Near Memory

GamersNexus recently received tips from a highly credible source that works at a major memory supplier. We got enough to write several stories, but we’ll start with this one:

Our present understanding is that AMD is working with at least one memory supplier to establish an on-site R&D lab at the company’s Austin campus, which is being used to research DDR5 and develop the next generation of memory. AMD is trying to beat Intel to market with DDR5, which fits the company’s history of pushing new memory standards earlier. ATi also did this with older revisions of GDDR memory.

Separately, we also learned that AMD is working on what they call “Near Memory,” or HBM being used in conjunction with future CPU components. We’re not clear presently on whether that includes desktop CPUs, but we do know that HBM for CPUs is in active R&D, and given Hades Canyon, that’s not necessarily a big surprise.

Zen
Zen+
Zen2
Zen2+
Zen3

好似係咁去

前面係咪有巴打要vega56?

平過香港買差不多成千？？

未買vga的可以gogogo

AMD Ryzen 7 2700X 50週年包裝盒

查看 @VideoCardz 的推文：

有簽名

裝咗cooler又咪咩都睇唔到

個價係咁上下啦 新蛋都係差唔多

呢個都有興趣 不過火牛唔夠砌

2021對家仲係玩緊14nm 10C好似係

14nm+++......+++

2700x 果個不期待 反而等 R9 3850x 3代 ryzen 50週年果款（ 如果有 ）

水冷銀色版本

乜都冇改過 加個簽名貴咁多 可能係我呢啲窮人唔識欣賞

今朝睇仲有貨

姐係條d80係假 ***b晶片粒？
但都係等出左再買ram 廢事跟車太貼

d80 3200 係 b die 但是 大廠挑選過後剩餘果D

姐係對下有餘 但...
咁3600抵唔抵

買 3600c17 就 ok

[ 廚房佬洩密 ] Ryzen 3200G、3400G 大拆解
AMD 業界良心!!3000 系列 APU 採用錫焊散熱

3600個對都要1400 咁不如上新蛋買對好啲嘅

新蛋好似冇左free ship?
不過都係等amd賣街再諗
AMD YES

8x2 3600c15 千五蚊 free ship

下年6c12t apu 賣HKD1200 先係業界良心

Asrock Deskmini A300 with Fanless

查看 @FanlessTech 的推文：

4266c19 呢咁

呢條 你要識降頻調整Timing

4x8 4000c17 vs 4x8 4266c19 你會點揀

4x8 3200

4000c17 /c18

有冇勇士升最新 0.0.7.2 bios 睇下 ram 超成點

果個 Zen2 bios 建議留係 agesa 1.0.0.6 😂😂😂

New AMD Navi Linux code confirms the GCN design of the new GPUs

AMD has already started dropping Navi driver code out into the wider Linux ecosystem, with a few key code drops in place right now and full driver enablement for the new graphics architecture likely to drop soon. These first little bits of Linux code don’t really tell us a whole lot about the new graphics cards, but do at least seem to nix all the recent rumours about Navi being built on a different design to the current Graphics Core Next setup. So yeah, Navi looks set to be GCN.

The information comes from a report on the Phoronix website, where they uncovered new GFX1010 target definitions and register changes while monitoring prominent Git repositories. The understanding is that, with GFX900-series codes referring to the AMD Vega architecture, that would indicate that the GFX1010 nomenclature means Navi.

These first drops are pretty lightweight stuff, with the definitions including some architectural workarounds and a few new instructions, and don’t really indicate a whole lot by themselves. But the language used in the code seemingly confirms the GCN architecture.

[ EF_AMDGPU_MACH_AMDGCN_LAST = EF_AMDGPU_MACH_AMDGCN_GFX1010 ]

AMD Navi 提交 Linux driver

得 3200 咁少

如果 4266 c19 仲平過 4000 c17 呢咁？
定你唔係從價錢上考慮？

其實可以上 3466的
x570 等 c8f or msi x570 creation

你呢對 ram 本身標榜行到幾快先

d80 3600c17 2x8 + g.skill Trident Z RGB 4000c17 2x8

asus c7h 上 3600 有不穩定 而且 Timing cl18 不如留係 3466c16

如果淨用 4000 c17 2x8 可以行到幾多

想摸多轉c14
有咩timing 推介

用 gpuz 睇左 HBM用咩廠先

RAM黎講
低mhz > 高mhz 貴小小
高cl > 低cl 貴多d
到底低cl速度上係咪真係明顯feel到快d而值得比多d

14 14 14 14 34

唔work 好似係

睇你想高 cl 定 低 cl 反正 低cl值 D 價格

官方規格
4266 c19-19-19-39 1.4v
4000 c17-17-17-37 1.35v

高頻低cl 可以降低延遲

睇你 budget 了
2條都冇問題 不過建議 4x8 一次過買 避免 ram die 體質不一

4266 c19 得 16gb kit

買黎縮？

你覺得邊款體質好啲

我冇理
反正我唔會超咁盡
你target 幾多 超到唔縮就得喇

4266 新蛋仲平過 4000
只係 4266 無 32gb kit
會遇到樓豬所指體質不一嘅情形

目前 ryzen 7 2700x + msi x470 m7 + 2x16 corsair ram 病況：
Gear Down Mode = Enabled.

3200 c14-14-14-34 1.45v = 死
3200 c16-16-16-36 1.45v = 死
3200 c16-18-18-38 1.45v = 死
3066 c14-14-14-34 1.4v + bus speed 101mhz = 死
3066 c16-16-16-36 1.4v + bus speed 101mhz = 死
3066 c16-18-18-38 1.4v + bus speed 101mhz = 仲未死

3066 + bus speed 101 = 3096mhz 左右

有冇穩定 timing ？🤔🤔

仲未死 = 穩

有冇 試 cl15

照咁睇 4000 體質應該好過 4266

4266 降返落 4000 應該都要 c18 至得

記住條 ram 價錢 和 ram die 體質 成正比

見到1.45V 就知係鳩縮既節奏

4*8GB d80 3600C17

行 3200 c16-16-16-36 1.35V 冇事

我塊垃圾版b350m plus 黎

諗返起當年我上悠二舖買底板
佢同我超條 corsair ram 嗰陣話安全電壓係1.5v
所以同我拉去1.4定1.45都唔係咩問題
我當時都唔知原來安全電壓並唔代表可以長用

開post 屌柒悠二ok?
安全縮陽電壓

b die 1.5v 内正常 只係你 3200就要1.45v 太高了

你哋都話咗係賊船質素問題
同埋件事都過咗咁耐

點知你玩到咁大
XMP 都係寫3200 1.35V
你加多成V 電

當年悠二好似同我拉到c17 定 18 1.4v到煲十分鐘機無事

但我返到去自己打機屌 freeze 咗喺度

實在無辦法唔拉上去

打咩機freeze

同埋freeze 唔係推高電壓去解決問題喇

個人認為最大問題係垃圾 amd ryzen imc

唔拉高電壓唔通降頻加CL咩
嗰時 gigabyte 唔知出第幾個bios 我至叫做穩定行到
點知到今年開始竟然縮
轉咗 msi m7 + 2700x 有好咗但之後開始轉返差

而家m7用緊咩版本 bios ?

上年年尾

係咪呢個版本 （ 7B77v13 ）？

50週年版個cpu package刻有蘇媽簽名

總之就上年年尾，邊記到乜version

2700x 不了 等 VII 和 ryzen 3000系列 50週年版本好過

BIOSTAR To Launch Next-Generation RACING Series and Gaming solutions at COMPUTEX 2019

BIOSTAR will be launching its latest gaming, home entertainment, edge computing and smart home solutions at COMPUTEX held in Taipei Nangang Exhibition Center held between May 28th and June 1st, 2019. Key launches this year will be BIOSTAR’s fourth-generation RACING series motherboards for the new AMD Ryzen platform, the full portfolio of system-on-chip motherboards for home entertainment, server PCs, and edge computing, and its industrial motherboard as well as Smart home solutions. Also on show will be BIOSTAR’s latest solid state drives including the M500 M.2 NVMe SSD and BIOSTAR’s latest graphics cards. BIOSTAR will bring a new generation of computing solutions to COMPUTEX, taking gaming, home entertainment, business solutions to the next level.

華為 MagicBook with Ryzen 3000系列 Mobile CPU

Enermax's TR4 AIO 有問題

樓豬好勤力推 post

想問下 一萬蚊 （唔計顯示卡）想砌部零光污染既機 可以點砌？主要用途 打機多 玩3a大作 fps game多同直播下打機咁 自己有隻4tb hdd 想用返都係新買

硬件post 果邊問

係 amd post 只會比 amd list

on99

喊出嚟，返到去發覺機都開唔到，boot 十幾次一入windows 即定格，幾經辛苦終於入到，行緊2133

唉唔理啦，你慌升完會衰得過我而家咩？

試行 2933 安全頻率了
你個 case 有D 難搞
一定要試 Runmemtest pro 先

其實抵玩, 5k有部ultrabook效能唔算差

asetek定CM

asetek

我始終覺得出係 ram 問題度
因為我個朋友用緊 2600x + b450i + G.skill Trident Z Royal 3200c16 2x16 xmp上去冇問題
而且我借左佢條 ram 做測試 c7h 可以 xmp 3200冇問題

MemTest 應該買 pro 定 Deluxe 版好？

Amd啊就係想用

已買pro版

不用買的
其實Runmemtest Pro 整合左入去

1. RunMemtestPro 4.0 並未內建 Memtest 軟體，若需要使用 RunMemtestPro 4.0 需至 Memtest 官方網站下載免費版，或購買 Memtest Pro 版本進行整合使用。
2. 使用 RunMemtest Pro 4.0 需將 Memtest 與 RunMemtest 置放於同一個資料夾內。

atx 定 itx ?

無所謂 放電腦個位好大

使用方法:

Pass : 100%

點會係asetek...

Detail :

你竟然用殘體中文

你太敏感了

對你好失望

扣你五十分

呢個係大陸版本來 殘體字不可避免

唔計顯示卡 上2700x 會唔會好啲？都想用多幾年 顯示卡應該會買2080/ti

我再改改list ( sor 我睇錯 ）

Run 一晚memtest usb bios boot 入去玩下咪知

我有個決定 我直接只留繁體中文版 確保大家都用到

本身急不急？
因為 ryzen 3000系列 準備 computex 台北展 （5月27日）發布 了

唔急既 部老爺機仲玩到lol一係等你3000系列list唔該樓豬先

佢自己停咗，係咪姐係過咗 100% 就過骨？

係

2933 C16-18-18-38 1T 1.4V 你點睇

你暫時只能 2933 先
真心建議換 ram Nrwegg 3600c17 而家 $2700左右

$2700 咁貴？2x16嚟？
為咗 AMD 咁垃圾嘅兼容性著想
諗住入條 16gb kit 2x8 算
考慮 4000 c17 or 4400 c18 中

4x8 來

agesa 0.0.7.2 (DDR4-2933)
讀寫高咗，延遲都高咗

舊bios (DDR4-3200 + bus speed 101mhz)

要顧及埋將來換 zen2，所以比較傾向 4000+ mhz

純打機不要用2700x
因為b450 電容會頂唔順搞到降頻
所以要升級用x470板，但又會超筆直
還不如用2600x超到4.0或4.1

其次 ryzen 3000個設計理論上冇之前咁依賴ram
可能到時可以買返對平少少ram都唔定
但cpu就要貴少少

明白 其實我一萬蚊係唔計顯示卡 睇下到定價係點

The ASRock DeskMini A300 Review: An Affordable DIY AMD Ryzen mini-PC

測試spec :

Navi GPU PCB 出現？

雙8PIN

比D重要資料先 （ 留意部分資料有可能出錯 ）：

1. VRAM 用 256 Bit GDDR6 共 8顆 應該對位 nv 2070 上限可到 2080

2. 雙 8 pin 和 8+3 相 VRM ( GPU + VRAM ) 而 VRM 使用 Smart Power Stage 模組 （ 70A ) 但比 VII 少 TDP 估計 250 ~ 300 w ( 未確定 ）

3. 預留 渦輪散熱器安裝位置

又用渦輪扇
即係又有飛機起飛

而家呢個位有個可能 可能留比專業卡

2950x個價好硬

前幾目 amazon 先做 promotion -$200 usd

剩係見到1920x減價促銷

299.99usd

ram想上32gb 用2x16定4x8好？
打算用Trident z

你 itx 定 atx ?

atx 其實考慮緊砌 板打算用x470

thanks巴打
不過有樣野想問下 以前聽過話行2條會好過4條 依家已經解決咗依個問題？想知多d

指 ram 超頻？

雙通 四通

係呀

4x8 > 2x16 因為 單面 ram die

2700x入左手5個月 依家賣左佢等zen2 抵唔抵

抵啊

不過建議等 zen 2 出來先賣了

明白 thanks

Ryzen 3000 CPU 及 X570 底板消息更新 ：

1. X570 使用 Pcie 4.0 將會有 40 條 Pcie 但留意部分 Pcie 和 Sata 共用 （底板仍在測試）

2. B550暫時不知道支不支援 Pcie 4

3. X570 會有大量 USB 3.1 Gen 2

4. Ryzen 3000 CPU 仍在 ES 和 QS 階段 ES sample 普遍在 Zen+ 上 再提升 15%

5. CPU Clock 普遍都在 4.5 GHz 有機會有單核 5.0 GHz （作者並未提供 PBO 及 XFR 頻率）

6. CPU IMC 比 Zen+ 改善

7. A320 不會兼容 Ryzen 3000 CPU

8. X570 7月出 B550延遲2個月

留意以上消息有部分可能出錯 與 發布會 show 出來不同

7月齊齊破產

大量USB-C 正呀喂

已經Ready左條 Apple Type-c to lightning

用緊xpg z1 3200MHz 8GB x 2
屎忽痕想加多兩條插滿佢
想問吓各位巴打係咪買返同一款最好?
Thx

用 thaiphoon burner 睇下咩 die

B-die

買d41 / d80 3200了
z1 而家冇咩用 b die
or
上悠二度買

【XF砌機】花過兩萬砌出白色 RGB 主機

唔識玩dual chamber機箱

不過佢個case $400 收番來

塊版唔係白色已fail

頻就有得超
但容量無

比返已經準備首發既 X570 板 list 先 :

ASUS
ROG CROSSHAIR VIII FORMULA
ROG CROSSHAIR VIII HERO
ROG CROSSHAIR VIII HERO (WI-FI)
ROG CROSSHAIR VIII IMPACT
ROG STRIX X570-E GAMING
ROG STRIX X570-F GAMING
ROG STRIX X570-I GAMING
PRIME X570-P
PRIME X570-PRO
Pro WS X570-ACE
TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI)
TUF GAMING X570-PLUS

GIGABYTE
X570 AORUS XTREME
X570 AORUS MASTER
X570 AORUS ULTRA
X570I AORUS PRO WIFI

ASRock
X570 Phantom Gaming X
X570 Phantom Gaming 6
X570 Phantom Gaming 4
X570 Extreme4
X570 Taichi
X570 Pro4
X570 Pro4 R2.0
X570M Pro4
X570M Pro4 R2.0

MSI
X570 Creation

如果APPLE肯出部AMD CPU macbook就好啦 不過個可能性都..

神喜神喜

轉asrock 打手
x570m

似係牙膏COU旗艦底板係Godlike,AMD CPU旗艦底板就Creation

唯二m版

ROG CROSSHAIR VIII HERO

好橙

C8I洗唔洗3000

等 msi 出 matx x570 了

大陸京東出左 R7 2700X 50週年版本價格了

建議售價 RMB 2449

樓豬唔理人

3600cl18

msi 正常易搞D 可以 cl17/16

應該可以3600c17到架

3466c14

無咗3200MHz 8GBx2, 得返單條, 有d貴

3600留意返係咪c17內
係既就買

c17買唔買得過

難道想買 3200
3600c17 體質好過 3200c16

AMD 50週年 CPU & GPU Promotion

呢張 清晰度好

570或成為最大贏家

你 2x8 定 2x16？都係用 g.skill？

RX570

佢 4x8 xpg z1 3600
g.skill 會好D

1.35v？

1.4V

4000c17 體質好過 3600c17
並為新一代 ryzen 做好準備

幾好超嘅 ram 嚟到 amd 都會變成垃圾

msi 可以改 cl16/17的

用緊2700x 原裝散熱
G.skill tridentZ RGB 2x8gb 3200Mhz c14
想點下超到幾多
同埋係咪入bios 到搞架

mb model?

入bios 開DOCP 再開amd performance就得
X版自動超都多

電壓呢，降到 3600 c17 都算，預咗 ryzen 係廢，但電壓竟然仲要加到 1.4 ，4000 c17 1.35v 體質嘅 ram 竟淪落於此真係可悲。

Zen+ 鎖死 3600
Zen 2 先解放左 imc 不過應該仲比intel 差D 因為怕cpu出漏洞

我要求唔高，zen 2 上到 4000 c17 1.35v 就滿足了

C17已經係b die

4*8係xpg z1 3600c17
1.45 上到3466c14
16*2 gskill 3600c17
最盡3466c15 @1.4

呢個真
係intel是但篤
4500c17 @1.45v
仲要係16*2 3600c17黎

2700X 50週年版

買 CPU & GPU 送 2隻 Game

姐係 intel imc 完全無雙面顆粒 ram 嘅兼容問題？

支games world war z ,the delay 2

no.la

唔係無
係amd未完善.....

我得 3466
1.40v 如果無記錯，返去再睇

用 itx 超雙面 die 反而好超
G.skill Trident Z Royal 3200c16 2x16 可以上到 3600c16

itx不嬲好超
intel msi塊上5000

Sor!!!
Asus x470f

3466c16

2700x C7h
換3700x 想用盡條4000c17
洗唔洗換埋板

c7h 寫support 幾多

asus 會更新 3代u 係 c7h 可以上到既 速度

C6h

用家問題

一樣會更新
怕上不到高頻換 x570

再換就砌itx

報告返
應該係有隻hdd死死地
而家write zero之後再disable唔用住
冇再freeze過

其實 3200C14 現時最多可以超到幾多MHz ? 以4x8黎講

睇你用咩底板

X570 未出
以現時 2700x + ASUS X470F / C7H 黎講的話

Asus X470 穩定上3466 最盡到3600

msi m7 x470 3600c17

現有既 係唔係咩板都係最盡3600？

咁真係到時先會知啲ram 係3代咩表現..

咁垃圾

asus x470f 限死3466
我睇中文版本 寫支援 3600 但入 spec 度 3466😏😏

而家砌2600x 是否不智？

有急砌需要咪砌
等得7月發佈快嘅都要8,9月先到手

姐係 youtube 標榜行 4xxxmhz + ryzen 平台嘅嗰堆 game test 片都係流嘅？？

求屌醒

果D評測只係做個跑分出來 實際應用環境 imc 限制左 3600 不要太認真

Radeon VII 50週年版本

查看 @momomo_us 的推文：

咁真係買條3600都可以了

真係 3466
英文版本都係支援呢個頻率
真係買 3600 降 3466行了

我用x370-f佢寫支援3200
但係入到bios有得再上
上唔上到就未試過

上下下網部機自己熄、入BIOS 一陣又自己熄咗... 呢啲係咩玩法

pbo 自動超頻？

懷疑新 bios 出事，唔超都自己熄機

降 7b77v14

唔俾降

新 bios 無咗 pbo 選項

最壞打算係又要攞返塊 gigabyte x370 出嚟救命

有得flash back 的

唔明你講咩
我自己入過 flash mode
一揀舊版 bios 佢即刻彈句 error 話唔可以降

有圖為証，升完 agesa 0.0.7.2 bios 唔俾降級。

選擇任何版本 bios 皆不能降級

cpu 行緊 咩頻率？

咁買邊條好..咁樣3200c14 好似唔多抵玩了 唔介意CL值

買3600

試左 Facebook 果個教學先

3600C17 ? G.Skill ??

G.skill 3600c17 體質比 Adata d80/41 3600c17 好（有 budget 3600c16)

新蛋搵唔到

之前咪留左新蛋有3600c15

唔會買Adata啦..

呢條?

無錯

flash 完著唔返機，底板 error code : 07，成五分鐘了

3600C15同C16黎講 分別大不大..CL值對我真係冇咩用....

夾硬 flash 多幾次就著得返了，多謝樓豬飛撲埋嚟打救我

但想知點解要降去 v14

P.S. 降咗落 v16

只係 timing 大小不同
普通 c17 都ok

又自己熄咗機

v14 係 agesa 1.0.0.6 bios 目前對於zen+ 穩定度較高既 bios

等唔切zen2 買粒4790k 頂住先

如果有時間直接等 ryzen 3000系列 cpu

收到風ryzen 3000系列粒4春最高4.5Ghz

最平3600C17果條1千1左右 正

各大代理 FB 出 GPU 50週年 Promotion 了

保守估計
4春已經4.5
6春4.7
8春5.0
12春5.2

Zen 2 7nm DUV 未可能 全核5.0 住 就算有單核 5.0

鎖IP屌你老母AMD俾狗屌

Radeon VII買AsRock定藍寶好？

VII 只有公版設計 睇邊間便就 ok了
（怕保養期短上 Asrock )

你明明用 asus，點解咁熟 msi 板啲嘢嘅

因為佢條女用MSI

不是女

法國好少人討論 msi x470
google 極都冇乜人講佢個新 bios
msi 幾時做咗孤兒仔

新 bios 比 zen2 cpu 用的 zen+ 上去會有 bugs (任何品牌）

重點係塊板少人討論
不論新舊bios以至超頻測試方面都少人交流
根本無乜可以參考嘅資訊
塊板幾抵屌都無用
下塊板買返asus算

Newegg US

因為M7
完

VST

簽名貼紙

用 msi 板得罪人多？
X570 MSI 準備出 X570 Creation 佢個定位係 和 ASUS C8F 一樣

中央田返左 Xander 代理 2700X 50週年版本

Xander

蘇大媽親手清貨
加送驚

出左zen2 後， Zen+應該係減價都無人買

就算5月底發布Zen2 6月中~7月頭先出街
而且而家個 promotion 去到 6月8日 個時間預得剛剛好

唔會俾你食兩家茶禮咁開心嘅

又要貼多次

intel cpu 將會係2019Q2冚家產

已買新 ram...

屌你老母killer lan
又ace左

不如直接轉會會好過d

唔差在等多幾個月睇下新 ryzen 咩料

ram 就點都要換咖啦，3200 C14 縮到 3066 C16 再縮到 2933 C16 仲要俾 1.4V
都唔知幾時又再縮同著唔到機

用 killer lan 呢個有

後悔買n 卡

我屌你老母msi 用乜春killer lan

廢到仆街，speedtest 得幾百M，累我要隊張 intel lan card 入去，少咗個pci-e 位

其實我唔玩r6無事
應該係win10 & killer 兩邊都有問題

咁你上 myspeedmeter 測 hk 有幾多 M？

用hkt雙500
test係47x

1000M 見真章

今個月分左做雙500

雙500 分兩個IP出嚟，真係兩部機兩個IP同時行 speedtest 都有 500M 且不降速？

係
因為真係2條線2個hkt modem黎
之前約係1000但同時更用2部機都行到450到
而加只係快左DD

換router未

58u x2
食到500算7數

你就好啦有兩個 modem
咩plan 嚟？？

我 1000m x2
都係得一部 modem 分兩條線
兩部pc測速會降

Corsair

海盜都係去搶劫把啦

打去屌屌佢

gskill la

幾時縮到去2666c19

Radeon VII 50週年版本背板一樣用紅色

想買去呢條 link :

查看 @ghost_motley 的推文：

幾時出新卡 砌底 2080ti

今年新卡 Navi 10 最高 2070

AMD: 7nm ‘Navi’ GPU & 'Rome' CPU to Launch in Q3

Offering a brief update on the state of future products as part of its post-earnings conference call this afternoon, AMD has confirmed that both their upcoming Rome (Zen 2) CPU and their first Navi architecture GPU will launch in the 3rd quarter of this year.

As AMD's second-generation EPYC processor, we're expecting Rome to be the big server fight for AMD – whereas first-generation EPYC was mostly to test the waters and prove AMD’s readiness, Rome will be where AMD can finally start winning major customer orders. Overall, AMD says that the CPU will be sampling this quarter and launching in Q3; though if it’s anything like Intel’s server CPU launches, then the ever-hungry major hyperscalers may end consuming all of the initial supply.

Meanwhile Navi is the codename architecture for AMD’s next generation of GPUs. The first Navi GPU, which is also being built on TSMC’s 7nm process, is set to launch in Q3 of this year. It should be noted that Navi isn’t a single GPU, but rather should be a family of GPUs (as is traditional for GPUs), so it’s not clear which exact model is launching – if it’s high-end, mid-range, or otherwise. In other comments on their conference call, AMD did say that Navi will be priced lower than the Radeon VII, but at $699 for what's their most expensive consumer card, this doesn't really narrow things down. Overall, Q3 will be 2 years since AMD’s Vega GPU architecture launched and longer still since Polaris, so AMD’s entire GPU stack is potentially up for a refresh during the Navi generation.

In terms of technology we know very little about the Navi architecture thus far. But if there’s a Q3 launch then this will no doubt soon be changing.

why? 買左1650?

2060

唔係仆街到有USD698嘅Navi掛？

有啲咩不滿

又冇不滿既
只係覺得A卡扺玩啲

想要navi

rtx 2060 後咩悔

2060個定價幾好啵
比1070個價平小小又有1080既效能

用緊1070 想換A卡啊

遲下買Radeon VII真係要做好大工程

你要上水就要小心剷走果個散熱貼先

冇心力亦都冇意願上水，我諗我只係摩靚塊金屬散熱面同用washer mod都夠

變身鐵器佬

Radeon VII 上 alphacool 一體水 （ 一體水型號 ： Alphacool Eiswolf GPX Pro )

想問如果要買570邊張最抵屌？

最平個張

屌 好撚重喎

要加千斤頂先掂喎

Sapphire rx590 黃金版

大陸amd驚死散唔到貨，減到勁誇張

VII 果個版本好睇D

後悔自己放棄咗對a 卡既信仰

查看 @LisaSu 的推文：

快d到月尾Computex啦

等Computex辛苦過等Endgame

本身等緊 navi
但見到呢只紅色真係太撚靚
考慮緊等navi定買呢張卡

navi 定位不會過呢張卡

想請問如果美國AMAZON買RYZEN 7 仲有冇GAME送

香港行貨有送 game

中央田 清 Asus Rog Crosshair VI Extreme 貨了

how much

等等你不是等 asus x570?

x570 有乜奇異功能

ram容易上高頻 而且 chipset amd自己搞 用 pcie 4.0

rtx 2080 食得盡 4.0？同 3.0 比實際效能差幾多？

代代都話容易上高頻㗎啦，我今次無咁易中計

你等等先 到時會有 x370 vs x470 vs x570 表現比較

留名睇你表演

有新買新 但到時實有人話 普通人根本用唔盡 我就希望供電足 多風扇插位 同USB多啲就好

理想：am4 可以用幾年
現實：每代梗有啲問題要你換板

仲用緊b350m

X399咪無事囉

你塊 m7 其實冇咩大問題 只係 lan 方面
我就算升 Zen2 都會先試左 zen2 係 x470 有冇性能差距 有大差距 升級板 （除咗 你非常有$$ 想換板 ）

特别係 玩 m.2 ssd x ? 或 超 ram 果D

重要程度：rgb > cpu & ram oc > m2 x2

室內燈光匯演

X399
廢VRM唔玩WX就冇問題

普通rgb都算, 最柒係的ssd都有rgb搞到隻ssd overheat用唔撚到, 笑到pk

好似m.2都有？

果個 m.2 散熱来

癲撚左

btw 其實同樣8GBx4 3600C17 / 3200C14 邊樣會易超上4000MHz?

睇 cpu imc 比到幾多

以前 m.2 ssd 不會附加散熱片 而家 D商家 會係 散熱片 加 rgb

快啲出啦 唔係要等到7月尾先買得ram 啊⋯⋯

咁散熱片理解既但加rgb真係癲左

望到嘅地方就要RGB

幻彩Fing叮噹

台積電：大部分7nm客戶都會轉向6nm

在本週的季度收益電話會議上，台積電方面透露，該公司預計其大部分7nm“N7”工藝客戶最終將轉型至其即將推出的6nm“N6”工藝製造節點。即將到來的“N6”工藝節點將使用與“N7”節點相同的設計規則，使客戶更容易轉換到更新，更密集的節點。而且，如果台積電的預測成真，N6毫無疑問將成為台積電下一個廣泛使用，長期服務的流程節點。

此前有消息報導，台積電的N6工藝技術採用極紫外光刻（EUVL），通過減少多圖案化所需的曝光次數來降低製造複雜性（目前需要這種曝光，因為TSMC的N7僅使用DUV光刻）。台積電沒有明確說明在N7+或N6上有多少層使用EUVL，但已經證實後者與前者相比增加了一個額外的EUVL層。

雖然台積電的N6採用新的生產設備，晶體管密度比N7製造技術高出18％，但N6採用與N7相同的設計規則，使芯片設計人員能夠重複使用相同的設計生態系統（例如工具等） ，這將使他們降低開發成本。相比之下，N7+使用不同的設計規則，但與N7相比，它還提供了比N6更多的優勢。

雖然台積電的合作夥伴採用了N7和N7+兩種工藝，並且全球最大的芯片合約製造商預計這兩種技術在2019年將佔其晶圓收入的25％以上，但前者看起來比後者更受歡迎。與此同時，台積電預計今天使用N7的大多數客戶將轉向N6，然後轉向N5跳過N7+。考慮到N7的普及程度，N6也可能會非常受歡迎。

冇睇晒成篇文，6nm勁過7nm EUV？

TSMC 6nm 直頭 EUV 左 冇 DUV 呢個 option

6nm咪又係名,實際上都係7nm+

7nm+都照
Zen 3

同 正常安排既 7nm + 有分別的 （ 內文有圖 ）

屎忽痕較返去 3200...

可以肯定唔關 bios 事了
徹底死心

好貴又好重

買 gpu 千斤頂

緒縮不行了

放9900k+ace z390

得 4.7

有冇3700x?
16c 正常低頻率D

12核 5GHz

咁快有?

是但一粒 我都覺得已經係極大升級

zen2 ipc應該高過xxxxxlake

但我用緊sandy

中央田 正都 正式返 Deskmini A300 貨
留意已附送散熱器

諗下好啦,3700X最多都係介乎9700K同9900K中間

成功破壞左張卡

等 computex 蘇大媽自己講了

壞左咩位

ipc係用黎比較架構性能, 唔係型號

係咪斷左圖一粒野

其實果個位可以維修
有冇試上代理搞？

換左X470之後R20高左有200分
今晚搞埋4.2OC先

換左邊塊？

X470 taichi
最抵屌既top tier VRM mobo
1460 HKD

amd ipc超越intel真係諗都唔敢諗喎

定1560 唔記得

勁過9900k既叫醒我

大極係好野

神喜

你的 killer lan

其實點解killer lan 唔好
唔明

好用過我依家果部就得

食唔盡 1000m

好想拎手指卒下佢

琴晚砌機裝機搞撚到3AM
仲要未搞背板
個ARGB remote 好難搞
5條ARGB 5條PWM 再lun埋出LED制同mobo plug
好難走線
就咁合埋佢算

太極都係killer lan咩
唔係終極太極先係咩

唔係
係會不斷斷下斷下

我都唔記得
但係TAICHI熜左機
mobo RGB都會著
連埋ROG GPU既白燈.....
好似冇熄機咁

自己去關erp啦
所有板都係要自己搞

唔係用家問題
件硬果邊有巴打用神喜都係咁

就係搵唔到ERP....
ASROCK仲要冇search制
去哂d option都見唔到

定係我眼殘
上網見人用taichi都係咁
琴晚實在太撚夜

準備1001

唔好同我搶

我 msi m7 都係 killer lan
係食唔盡 1000m
咩 driver 都一樣

明顯又係我

Bios》電源會搵到

記得唔好再丁我手仔

已del 圖

996

997

998

999